泡菜國高鐵是咪仲慢過東鐵?

acceleration=top speed
建議你條傻仔讀下phy先啦

btw畀埋數據你

韓國高速鐵道，路線總長度為420公里。車輛採用了法國的TGV技術，最高時速可達300公里以上

經營者：台灣高速鐵路股份有限公司
路線長度：349公里
軌距：1,435 毫米
最高營運速度：
南港 - 板橋：130 km/h[23]
板橋 - 左營：300 km/h（土建設計速度：350 km/h）

copy from wiki